INDEX > CITY HUNTER > キャラクター&用語集 >

# 用語集　場所（其他）

## CAT'S EYE（キャッツ・アイ）

\#32里美樹开的咖啡店。它目前由女老板美樹、主人海坊主、做兼职的霞（译注：麻生霞）运营。它也是美樹和海坊主的住所。  
香经常在此与委托人见面，它已经成为獠和朋友们的聚会场所。 每当獠和香之间发生争吵，或者有强盗跑进来(#49)，就会有很多骚乱，店里的东西都被毁坏。  
似乎没有顾客…但经营状况如何？  
地下室里有一个射击场。    
【备忘】  
◆ 	当然，CAT'S EYE咖啡屋原本是由「CAT'S EYE」女主角的三姐妹经营的一家咖啡店。是为了服务粉丝还是作者太喜欢这家咖啡店了…（译注：待校对）  
原来的咖啡店CAT'S EYE似乎总是顾客盈门。 毕竟，三个漂亮的姐妹比一个带着光头和墨镜的大块头受欢迎，对吗？    
（但美纪和霞都很漂亮）  
◆ 	顺便说一句，据说一杯咖啡的价格是200日元。  
<font color=#660066>
（JC31巻P175-176「老板，结帐，1000日元，请找钱…」「谢谢，找回800日元，请再光临…」)  
</font> 
…这不行。(^^;)（译注：待校对）  

## 新宿站東口

JR新宿站的东出口。 这里有车站大楼MYCITY、Alta工作室（以「笑っていいとも」节目而闻名）。  

CH世界里，这里有一个留言板（现实中不存在），当你想委托CITY HUNTER时，写上「XYZ」和你的联系方式。    
![](./higasiguchi-1.jpg)  

<A name="higasi"></A>  
熟悉的MYCITY建筑。  
墙上的logo与CH连载中的logo不同。 	  
![](./higasiguchi-2.jpg)  

![路口附近](./higasiguchi-3.jpg)    
路口附近 	  

![我曾经在这里发过传单…(^^;)](./higasiguchi-4.jpg)    
我曾经在这里发过传单…(^^;)    
	2002/4/7 撮影  

## 歌舞伎町

新宿有日本最大的娱乐街。 挤满了酒吧、風俗店和剧院。  

獠的游乐场。 据说他在这里被专门称为花花公子。…但他经常喝酒欠账，走在大街上时经常被追帐…    
![](./kabukityo-1.jpg)    
	2002/4/7 撮影  

【备忘】  
◆ 	#17和#29可以和客串女主角约会了…（虽然不适合…）  
◆ 	顺便说一下，虽然獠有时会去同性恋酒吧，但似乎大多数同性恋酒吧都在新宿2丁目附近，而不是歌舞伎町。  
◆ 	[@GEHA(アゲハ)---歌舞伎町商店街促进会网站](http://www.kabukicho.or.jp/)  

## 酒店街

据说它位于歌舞伎町往新大久保方向再走一点。…很抱歉，我没有做足够的调查。  
…实际上，我应该是在很久以前从那里经过…但那是在晚上（什么！？） 我和一个男人…我真的不知道它在哪里。（译注：待校对）  

## 警視庁

监管东京都警察厅的机构。 它是各县的县级警察，等等。（译注：待校对）    

CH中，冴子是警視庁特捜科的刑事，警察局长是冴子的父亲。  
（实际的警視庁既没有特捜科，也没有特捜部。 可能是对「特捜最前線」等电视剧的一种借鉴。…同样是虚构的世界♪）（译注：待校对）  

## 海坊主的藏身处   
原作中已经确定了两个海坊主的藏身之处。  
◆ 	#32（译注：18卷189页）、正在为美樹担心的海坊主，在甲板上独自喝酒。 然后獠来到这里，一场决斗随之展开。  
房间里陈列着各种枪支。 （如果他们发现了，会发生什么？）  
<font color=#004d99>
	这所房子类似于连载前短篇里「City Hunter」獠的家。 它也#10女由美子已故情人的房子。 是根据同一张照片画的吗？  
</font>
◆ 	#47（译注：28卷17页）、桑妮亚带来了被绑架的香。 预制的仓库式建筑。  
有一张由原木制成的桌子和长凳。 墙上的架子里还是Bourbon酒吗？  
<font color=#004d99>
	这个藏身处显然是对动画中设置的藏身处的反向改编，外观和内部都非常相似。 在动画的第55集，香从獠的公寓跑出来后在那里避难。 (之后又出现了几次）。  
</font>

## 槇村的墓地

它似乎是一个基督教墓地。 它的灵感来自于横滨的外国人墓地吗？  

顺便说一句，墓碑上刻有各种有趣的名字，可以找找看，打发时间。  
【备忘】  
◆ 	#31中，前来为亡夫扫墓的绫子遭到了袭击，被与香一起前来为槇村扫墓的獠所救。  
◆ 	#47中，獠和海坊主选择这里决斗。 原因是「无论他们中的哪一个人死了，都可以省去搬运尸体的麻烦」。  

## Donald Mug（译注：汉堡店）

\#17里，紧挨着獠的公寓大楼1层的一家汉堡包店开张。  
獠公寓周围有3个帮派争夺地盘，枪战显然是每天都在发生的事情。 由于这一点，兼职工人不会持续很长时间（还是因为有獠的原因？），在开业1个月内，该店已经换了七个不同的经理。  
\#28里，舞者舞子在店里做兼职。 #17号的经理已经去世了(?)现任经理是第九任经理。（译注：16卷15页）  

## RN侦探社

麗香的侦探事务所，位于獠的公寓左侧的大楼2F。   
据说它也是麗香的家。  
【备忘】  
◆ 	#26里当它开业时，麗香在这栋楼的地下室和獠的公寓的地下室（射击场）之间挖了一条隧道。 ......但麗香可以不经允许就这么做！？　我觉得是租约! ？（译注：待校对）  
◆ 	#53里，在公寓楼的入口处，獠意识到里面有恐怖分子，所以他从RN侦探社的大楼进入，并通过地下通道回到他的公寓，以不被他们发现。  

[BACK](./chwords-apart.md)  
[NEXT](./chwords-items.md)  